\section{Planteamiento del Problema}

\begin{frame}
   \frametitle{Trabajo de Berkeley}
  
   \begin{itemize}
      \item{Estructuras}
      \pause
      \item{Algoritmos Clásicos}
      \pause
      \item{Algoritmos Incrementales}
   \end{itemize}
   
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Estructuras}
   \framesubtitle{Estados de Creencia}

   \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.6]{images/estadodecreencia.png}
   \end{figure}

   \begin{itemize}
      \pause
      \item Contenedor de estados físicos
      \pause
      \item Posibles estados del tablero en la jugada actual
      \pause
      \item Tres tipos: AND, OR y EXPAND
   \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Estructuras}
   \framesubtitle{Árbol de Búsqueda}

   \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.5]{images/andorexpand2.png}
   \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Estructuras}
   \framesubtitle{Estados de Creencia: Árbol de Búsqueda}

   \pause
   \begin{columns}[t]
      \column{.80\textwidth}
      \begin{block}{Nodo AND}
	 \begin{itemize}
	    \pause
	    \item Llegada del percepto del juez
	    \pause
	    \item Los hijos de perceptos legales son nodos EXPAND
	    \pause
	    \item Los hijos de perceptos ilegales son nodos OR
	    \pause
	    \item Probado si todos los hijos son probados
	    \pause
	    \item Los estados físicos deben resultar victoriosos
	 \end{itemize}
      \end{block}
   \end{columns}

   \begin{columns}[t]
   \column{.47\textwidth}
   \begin{block}{Nodo OR}
   \begin{itemize}
      \pause
      \item Movimientos de las blancas
      \pause
      \item Los hijos son nodos AND
      \pause
      \item Probado si algún hijo es probado
      \pause
   \end{itemize}
   \end{block}

   \column{.08\textwidth}

   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{Nodo EXPAND}
   \begin{itemize}
      \pause
      \item Movimientos de las negras
      \pause
      \item Tiene un sólo hijo AND
      \pause
      \item Probado si el hijo es probado
   \end{itemize}
   \end{block}
   \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{DFS}

   \begin{itemize}
      \item Clásico algoritmo de búsqueda en profundidad
      \pause
      \item Procedimiento principal es SOLVE-TOP
      \pause
      \item SOLVE-TOP genera los hijos del nodo con su el método EXPAND
      \pause
      \item Luego llama a SOLVE, el cual tiene una instancia para cada tipo de nodo
      \pause
      \item Para nodos OR, SOLVE llama a SOLVE-TOP por cada hijo hasta probar uno
      \pause
      \item Para nodos AND, SOLVE retorna el valor del nodo si es terminal
      \pause
      \item Si no, SOLVE llama a SOLVE-TOP por cada hijo. Todos deben ser probados
      \pause
      \item Para nodos EXPAND, SOLVE devuelve el resultado de SOLVE-TOP en el hijo
   \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{DFS: EXPAND para nodos OR}

   \begin{itemize}
      \item Aplicar todos los movimientos posibles para uno de los estados físicos
      \pause
      \item Crear un nodo AND para cada uno de estos movimientos en cada estado físico
      \pause
      \item No incluir los estados que representen victoria para las blancas
      \pause
      \item Si alguno de los estados fisicos es de otra forma terminal (o estamos al límite de profundidad), 
      descartar el nodo AND actual
      \pause
      \item Un nodo AND es marcado como terminal y verdadero si no posee estados pero resulta no ser descartado
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{DFS: EXPAND para nodos AND}

   \begin{itemize}
      \item Dividir los hijos de acuerdo al percepto del juez del que son generados (captura, movimiento legal, 
      jaque, entre otros)
      \pause
      \item Los hijos son EXPAND o OR dependiendo del jugador del que sea el turno siguiente
      \pause
      \item Las jugadas ilegales siempre van en un nodo OR especial de la misma profundidad que el padre
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{DFS: EXPAND para nodos EXPAND}

   \begin{itemize}
      \item Aplicar todos los movimientos posibles de las negras en todos los estados físicos
      \pause
      \item Todos estos movimientos se guardan en un único hijo AND
      \pause
      \item Si alguno de los estados resultantes es terminal, se marca al hijo AND como terminal y falso
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{DFS}

   \begin{columns}[t]
      \column{.45\textwidth}
      \begin{block}{Instancia OR de EXPAND}
	 \begin{figure}
	    \includegraphics[scale=0.12]{images/OrExpand.png}
	 \end{figure}
      \end{block}
      \column{.45\textwidth}
      \begin{block}{SOLVE-TOP e instancias de SOLVE}
	 \begin{figure}
	    \includegraphics[scale=0.15]{images/SOLVE.png}
	 \end{figure}
      \end{block}
   \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Clásicos}
   \framesubtitle{PNS}

   \begin{itemize}
      \item DFS es la base del trabajo de Berkeley
      \pause
      \item También hubo experimentos sobre el algoritmo de PNS de búsqueda en amplitud
      \pause
      \item No hubo mucho detalle en la investigación sobre este algoritmo, y se sale del foco de esta 
      investigación
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{Introducción}

   \begin{itemize}
      \item Algoritmos basados en DFS con una nueva dimensión de búsqueda
      \pause
      \item La idea general es la de expandir los hijos de un nodo uno por uno en lugar de todos en conjunto
      \pause
      \item De esta forma se considera el posible árbol de expansiones de un estado físico
      \pause
      \item A esta nueva dimensión de búsqueda se le conoce como \emph{incertidumbre}
      \pause
      \item La ventaja teórica con respecto a la expansión común es que se pueden
      detectar ramas del árbol de búsqueda sin solución a mayor velocidad
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{INCREMENTAL-EXPAND}

   \begin{itemize}
      \item Los algoritmos incrementales usan un nuevo método de expansión: INCREMENTAL-EXPAND
      \pause
      \item Para todas las instancias, INCREMENTAL-EXPAND genera los hijos uno por uno, usando los mismos 
      criterios de descarte y de marcar como terminal
      \pause
      \item Hay una excepción: los nodos sólo son marcados como terminales sólo cuando ya se hayan generado 
      todos sus posibles estados físicos
      \pause
      \item A esta nueva dimensión de búsqueda se le conoce como \emph{incertidumbre}
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{INCREMENTAL-EXPAND: Ejemplo de la instancia OR}

   \begin{itemize}
      \pause
      \item La instancia OR de INCREMENTAL-EXPAND comienza generando todos los hijos por cada movimiento posible, 
      pero sin generar estados físicos.
      \pause
      \item Luego, se generan los hijos del estado físico pasado por argumento y se les aplica la lógica de 
      mantenimiento o descarte
      \pause
      \item Hay que notar que la generación de hijos vacíos sólo pasa en la primera llamada para el nodo en 
      cuestión, pues sus hijos aún no existen para ese momento
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{DBU: Depth then Breadth then Uncertainty}

   \begin{itemize}
      \item DBU es el primero de los algoritmos incrementales
      \pause
      \item Consiste en usar las mismas instancias de SOLVE usadas en DFS, pero con un SOLVE-TOP distinto y 
      INCREMENTAL-EXPAND como el método de expansión
      \pause
      \item En este caso SOLVE-TOP llama a INCREMENTAL-EXPAND y a SOLVE una vez por cada estado físico en el 
      estado de creencia
      \pause
      \item Si en algun momento SOLVE retorna falso, la prueba termina siendo falsa
      \pause
      \item Si termina el ciclo sin retornar falso, el nodo ha sido probado
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{DBU: Depth then Breadth then Uncertainty}

   \begin{columns}[t]
   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{Instancia OR de INCREMENTAL-EXPAND}
      \begin{figure}
	 \includegraphics[scale=0.18]{images/INCREMENTAL.png}
      \end{figure}
   \end{block}
   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{SOLVE-TOP incremental}
      \begin{figure}
	 \includegraphics[scale=0.18]{images/SOLVE_INC.png}
      \end{figure}
   \end{block}
   \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{DUB: Depth then Uncertainty then Breadth}

   \begin{itemize}
      \item DUB es el segundo algoritmo incremental con el que se hicieron experimentos
      \pause
      \item Consiste en una nuevo método llamado OUTER-TOP, que no hace más que
      llamar a SOLVE-TOP y luego a OUTER
      \pause
      \item OUTER es una nueva recursión con instancias para cada tipo de nodo
      \pause
      \item OUTER es bastante similar a los SOLVE de DFS. La diferencia es que la llamada recursiva a cada 
      hijo del nodo original delega la llamada a SOLVE-TOP para más tarde, efectivamente restringiendo el 
      camino de búsqueda a la rama actual
      \pause
      \item OUTER hace esto al ejecutar llamadas recursivas a lo largo de la profundidad de la rama actual. Al 
      llegar al límite es cuando finalmente se hace una llamada a SOLVE, y por consiguiente a SOLVE-TOP
      \pause
      \item Esto sólo es posible modificando al método SOLVE de la instancia AND para que sólo llame a SOLVE-TOP 
      en el primer hijo.
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{DUB: Depth then Uncertainty then Breadth}

   \begin{columns}[t]
   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{Instancias de OUTER}
      \begin{figure}
	 \includegraphics[scale=0.18]{images/OUTER.png}
      \end{figure}
   \end{block}
   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{Instancia AND de SOLVE para DUB}
      \begin{figure}
	 \includegraphics[scale=0.18]{images/SOLVE_OUTER.png}
      \end{figure}
   \end{block}
   \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Algoritmos Incrementales}
   \framesubtitle{Resultados de Berkeley}

   Los experimentos de Berkeley resultaron en una mejora de desempeño para los algoritmos incrementales 
   de más de 2 órdenes de magnitud, esto en instancias donde el límite de profundidad llega a 3 jugadas (5 
   ramas)
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Requerimientos Previos}
   \framesubtitle{Introducción}

   Para lograr replicar el trabajo de Berkeley, se necesita una cantidad considerable de trabajo previo:

   \pause
   \begin{itemize}
      \item Instancias bien definidas de problemas de Kriegspiel. Afortunadamente dichas 
      instancias están disponibles públicamente
      \pause
      \item Una implementación de estado físico lo suficientemente completa como para conformarse a los 
      requerimientos de los algoritmos
      \pause       
      \item Una implementación de estados de creencia con la capacidad de
manejar cualquier implementación de estado físico
      \pause
      \item Un estimador que pueda leer la información de una instancia de
Kriegspiel y devolver el estado de creencia inicial para los algoritmos
   \end{itemize}
\end{frame}
